李純恩 #名采

李純恩 #名采

節錄

必須禁美劇 - 李純恩

House of Cards（Netflix）劇照

閒來無事看美劇，一綫製作二綫製作，好看的不好看的，都看，越看越心驚。

美劇之中，壞人特別多，
........................................
，中飽私囊，傷天害理，為所欲為，從來沒想過為人民服務。

於是覺得中國大陸封
................................
個中飽私囊，傷天害理，那就真正被美國文化荼毒了。

再說看慣了《全國新聞聯播》的觀眾，天天沉浸在幸福生活和領導關愛之中，也受不起這樣的刺激。他們純真樸實，以為生活在人間天堂，陰謀詭計不是不要，但也只在同一階層互相廝殺，從未涉及國家政府和首長們的層次。如此單純可愛的老百姓，你讓他看HBO看Netflix，看政治黑暗陰謀詭計，看國家領導人不是神而是人，並且還是壞人。那真是要麼把人逼出精神病，要麼徒添妄想症，心潮逐浪，生出無限聯想，腦子動了起來，還要學戲中英雄儆惡懲奸，那便如何是好！

所以，還是老祖宗的智慧實在：「民可使由之，不可使知之」，首先不可讓人知道的就是「美劇」這東西，一定要禁掉，實在太壞了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com

王岐山都睇House of Cards

節錄

有人很煩惱 - 李純恩

李純恩拍攝

朋友約喝茶聊天，
。。。。。。
便成天大的事了。

我在一
。。。。。。
及得罪他。

記得六年前初學畫時，買了一本《芥子園圖譜》臨摹，一天照畫譜畫了一塊石頭，自覺十分相似，見旁邊有空位，便又加了一個紅袍老頭。紅袍老頭畫得極小，相襯之下，那塊普通的石頭就像一座小山一般大了。世界許多事物的大小，其實都是心中一個比例，你把它想大了，它就大，你把它想小了，它就小。一塊石頭你把它想大了，它就如一座山，可以把心堵住，反之，不以為意，那不過是路邊一塊普通石頭。心境如此，眼界也一樣，若是一葉障目，那片葉子就是全世界，把它從眼前拉開，才真正看得到大世界。

遇到心煩的朋友，這種話也只能點到即止，明不明白，就要看各人造化，有的人心頭眼前總是被石頭葉子堵着，真心一片不捨煩惱，那就由得他沉浸下去，免得那煩惱解決了令他悵然若失。雖然沒有人會覺得煩惱有趣，但有的人不煩惱又好像人生沒了情趣，那就隨便他好了。

李純恩
電郵 :mcwriter@appledaily.com